% ************************** Thesis Acknowledgements **************************

\begin{acknowledgements}      

En primer lugar, quiero transmitir mi más sincero agradecimiento a Pablo Sánchez, por concederme su dirección una vez más. Si puedo estar orgulloso de este trabajo es gracias a él, a su apoyo constante y a su buen hacer. Todos somos contingentes, pero él es necesario.

\vspace{5mm} \noindent En segundo lugar, también quiero expresar mi agradecimiento a Alfonso de la Vega y a Diego García, coautores del proyecto en el que se enmarca este trabajo. Por permitirme trabajar con ellos y por hacer que el proyecto prosperase.

\vspace{5mm} \noindent Por último, agradecer a mi familia y amigos su apoyo y su paciencia en el proceso, han sido indispensables. Y de nuevo, pedirles disculpas por las horas que se me fueron en este trabajo y no les dediqué a ellos. Gracias a Ángela, parte del mérito es suyo. 

\end{acknowledgements}
